% universal settings
\documentclass[smalldemyvopaper,11pt,twoside,onecolumn,openright,extrafontsizes]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[osf]{Alegreya,AlegreyaSans}

% PACKAGE DEFINITION
% typographical packages
\usepackage{microtype} % for micro-typographical adjustments
\usepackage{setspace} % for line spacing
\usepackage{lettrine} % for drop caps and awesome chapter beginnings
\usepackage{titlesec} % for manipulation of chapter titles

% for placeholder text
\usepackage{lipsum} % to generate Lorem Ipsum

% other
\usepackage{calc}
\usepackage{hologo}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
%\usepackage{showframe}

% PHYSICAL DOCUMENT SETUP
% media settings
%% The stock paper size
\setstocksize{303mm}{216mm}
%% The ‘real’ page size
\settrimmedsize{297mm}{210mm}{*}
%% The stock paper will be trimmed 3mm from the
%% top edge and 3mm from the left edge
\settrims{3mm}{3mm}
%% Spine and trim page margins from main typeblock
\setlrmarginsandblock{20mm}{15mm}{*}
%% Top and bottom page margins from main typeblock
\setulmarginsandblock{20mm}{20mm}{*}
%% Header occupies height of a single line;
%% Bottom edge of footer is 7mm from bottom edge
%% of typeblock
\setheadfoot{\baselineskip}{7mm}
%% Bottom edge of header is 7mm from top edge of
%% typeblock
\setlength\headsep{7mm}

% defining the title and the author
%\title{\LaTeX{} ePub Template}
%\title{\textsc{How I Started to Love {\fontfamily{cmr}\selectfont\LaTeX{}}}}
\title{Les drôles de petits êtres de lumière dansaient}
\author{Alexandre Léonardi}
\newcommand{\ISBN}{0-000-00000-2}
\newcommand{\press}{My very own studio}

% custom second title page
\makeatletter
\newcommand*\halftitlepage{\begingroup % Misericords, T&H p 153
  \setlength\drop{0.1\textheight}
  \begin{center}
  \vspace*{\drop}
  \rule{\textwidth}{0in}\par
  {\Large\textsc\thetitle\par}
  \rule{\textwidth}{0in}\par
  \vfill
  \end{center}
\endgroup}
\makeatother

% custom title page
\thispagestyle{empty}
\makeatletter
\newlength\drop
\newcommand*\titleM{\begingroup % Misericords, T&H p 153
  \setlength\drop{0.15\textheight}
  \begin{center}
  \vspace*{\drop}
  \rule{\textwidth}{0in}\par
  {\HUGE\textsc\thetitle\par}
  \rule{\textwidth}{0in}\par
  {\Large\textit\theauthor\par}
  \vfill
  {\Large\scshape\press}
  \end{center}
\endgroup}
\makeatother

% chapter title manipulation
% padding with zero
\renewcommand*\thechapter{\ifnum\value{chapter}<10 0\fi\arabic{chapter}}
% chapter title display
\titleformat
{\chapter}
[display]
{\normalfont\scshape\huge}
{\HUGE\thechapter\centering}
{0pt}
{\vspace{18pt}\centering}[\vspace{42pt}]

% typographical settings for the body text
\setlength{\parskip}{0em}
\linespread{1.09}

% HEADER AND FOOTER MANIPULATION
  % for normal pages
  \nouppercaseheads
  \makepagestyle{mystyle} 
  \setlength{\headwidth}{\dimexpr\textwidth+\marginparsep+\marginparwidth\relax}
  \makerunningwidth{mystyle}{\headwidth}
  \makeevenhead{mystyle}{}{\textsf{\scriptsize\scshape\thetitle}}{}
  \makeoddhead{mystyle}{}{\textsf{\scriptsize\scshape\leftmark}}{}
  \makeevenfoot{mystyle}{}{\textsf{\scriptsize\thepage}}{}
  \makeoddfoot{mystyle}{}{\textsf{\scriptsize\thepage}}{}
  \makeatletter
  \makepsmarks{mystyle}{%
  \createmark{chapter}{left}{nonumber}{\@chapapp\ }{.\ }}
  \makeatother
  % for pages where chapters begin
  \makepagestyle{plain}
  \makerunningwidth{plain}{\headwidth}
  \makeevenfoot{plain}{}{}{}
  \makeoddfoot{plain}{}{}{}
  \pagestyle{mystyle}
% END HEADER AND FOOTER MANIPULATION

% table of contents customisation
\renewcommand\contentsname{\normalfont\scshape Contents}
\renewcommand\cftchapterfont{\normalfont}
\renewcommand{\cftchapterpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\printtoctitle}{\centering\Huge}

% layout check and fix
\checkandfixthelayout

% BEGIN THE DOCUMENT
\begin{document}
\pagestyle{empty}
% the half title page
%\halftitlepage
\cleardoublepage
% the title page
\titleM

% copyright page
\noindent{\small{This novel is entirely a work of fiction. The names, characters and incidents portrayed in it are the product of the author's imagination. Any resemblance to actual persons, living or dead, or events or localities is entirely coincidental.\par\vfill\noindent Paperback Edition\space\today\\ISBN\space\ISBN\\\copyright\space\theauthor. All rights reserved.\par\vfill\noindent\theauthor\space asserts the moral right to be identified as the author of this work. All rights reserved in all media. No part of this publication may be reproduced, stored in a retrieval system, or transmitted, in any form, or by any means, electronic, mechanical, photocopying, recording or otherwise, without the prior written permission of the author and/or the publisher.\par\vfill\noindent\space\begin{center}
  \itshape{\noindent{À Marie, et au festival des lumières de Lyon ! Elle m'aura hanté longtemps cette photo ;)}}
  \end{center}\par}}

  \newpage
  \thispagestyle{plain} % empty
  \mbox{}

\mainmatter

« Il est tard\dots »

Il lui répondit par un grognement, sans un regard ; c'était si classique que ça en avait cessé d'être douloureux. Nour soupira : cela faisait toujours un mal de chien. Malgré tout, elle s'approcha de lui, posa les mains sur son visage, le força à la regarder dans les yeux. 

« Tu essaies encore de te souvenir du Soleil\dots » fit Nour.

Il hocha la tête, et elle vit les larmes qui lui montaient aux yeux. Chaque soir c'était pareil depuis\dots depuis\dots aussi loin qu'elle se souvint, elle devait bien l'avouer. Parfois il lui faisait peur, il ne s'en rendait pas compte, mais son désarroi et son désir étaient si intenses\dots Parfois il lui parlait du Soleil comme si c'était quelque chose de mystique, mystérieux, qu'il ne l'avait jamais vu en vrai. 
Elle ne le comprenait pas : le Soleil venait chaque matin et partait chaque soir, et chaque nuit pourtant c'était la même rengaine.

Ce soir ils firent l'amour tendrement : il trouvait le repos et le calme dans les étreintes de sa femme, les soirs de désarroi, c'était la seule façon qu'elle avait trouvé de lui redonner le goût de la vie. La passion n'était pas là, ces soirs-là, mais la douceur oui et les larmes parfois. Cela finissait toujours par aller mieux. 

\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}

Cette nuit-là, pourtant, fut particulière. Quand Nour se réveilla, elle ne trouva pas la chaleur de son mari serré contre elle. Pas même son odeur sur les draps, pas non plus de mot doux sur la table de chevet. 

Une étrange réalisation l'envahit, sans l'étreinte d'angoisse qu'elle se serait attendue à ressentir :

« Tu es allé trouver ton Soleil\dots » murmura la femme à l'appartement vide. 

Nour quitta les draps --- ils étaient moites de transpiration --- et se glissa dans ses habits disséminés sur le sol. Elle fit un café fort et brûlant qu'elle but dans même y penser, le regard perdu par la fenêtre sur la ville endormie : les murs de brique, les toits de tuile et leurs forêts de cheminées, les lumières qui commençaient de s'allumer dans d'autres appartements. Le ciel était encore d'un noir d'encre, moucheté de rares étoiles, l'horloge affichait quatre heures vingt-trois. 

Nour posa sa tasse vide près de la cafetière encore à moitié pleine et fumante, prit veste et chapeau, et sans un regard en arrière quitta à son tour leur appartement. 

\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}

« Hé, excusez-moi ? Est-ce que vous savez où le Soleil se lève ? »

Nour se sentait idiote, la question était ridicule et en même temps\dots Eh bien, en même temps, elle n'en avait aucune idée !

À sa surprise pourtant, elle n'était pas la seule. Est-ce que le Soleil allait du nord au sud, ou bien était-ce d'est en ouest ? Elle avait demandé au chauffeur de bus, mais il ne se souvenait pas bien, puis le bus l'avait déposée devant le seul café déjà ouvert du quartier, mais le serveur n'était pas bien sûr, peut-être était-ce l'inverse ? Nour soupira\dots

« Un café, court, bien serré, répondit-elle simplement.

--- Vous cherchez le Soleil ? »

Nour sursauta, la vieille femme qui venait de parler, assise dans un coin du bistrot, était si discrète qu'elle ne l'avait même pas remarquée. Elle retint un mouvement de recul quand la vieille replia son journal et se leva : des araignées avaient commencé d'y tisser leur toile et s'enfuyaient, paniquées par le mouvement subit. 

« Voilà bien longtemps que personne n'en avait parlé\dots »

Nour était mal à l'aise. La vieille femme, en dépit de sa voix chevrotante, la fixait d'un regard bleu glace qui la transperçait. Elle était acérée, cette femme, même s'il ne restait qu'un fil émoussé à son esprit. 

« Je ne sais plus où il se lève\dots commença-t-elle, au dépit de Nour. Mais je me souviens de cette plage, où j'allais il y a bien des années, pour y regarder l'aube. »

Le regard de Nour s'alluma, elle avait un objectif, un endroit où aller chercher son mari ! La vieille femme lui fit un dessin.

\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}

La nuit était noire et chaude, moite. La vieille femme lui avait expliqué : le tramway qui remontait la rue déserte dans une cacophonie de métal\dots Les parterres de vieilles automobiles rouillées de la casse au coin du pâté de maison\dots Puis la bouche de métro à l'angle suivant. Il n'y avait pas âme qui vive, seulement les silhouettes enfantines qu'elle avait l'impression de discerner du coin de l'ceil, parfois, projetées comme en négatif sur les murs de brique nus, des silhouettes lumineuses.

L'écho de ses pas résonnait sur les murs en mosaïque lézardée de fissures et accompagnèrent Nour jusque sur le quai. La prochaine rame s'arrêta en grinçant et geignant, les portes en aluminium s'ouvrirent comme à contre cœur, et quand le métro emmena Nour en direction de sa plage, elle était, elle croyait, toujours seule.

« Ben ça alors, fit tout de même et contre toute attente un tas de vêtements sur un banc, je saurais même plus dire combien ça fait de temps que j'ai pas vu un vivant ici. »

Nour sursauta, et rit de sa frayeur. 

Bon sang, combien est-ce que cela faisait de temps qu'elle n'avait pas ri ? 

« J'en étais venu à croire que la ville était morte, reprit l'homme qui avait émergé du tas de vêtements, que ce métro, c'était tout ce qu'il restait de vivant ici-bas. 

--- Je cherche le Soleil, répondit Nour finalement, quand son fou rire se fut calmé. 

--- Ah, fit l'autre l'étrange personnage.

--- Vous\dots vous vivez là ? Tous les jours ?

--- On peut dire ça. Je ne me souviens plus depuis combien de temps je suis ici. Personne n'est jamais venu me demander de partir. C'est une manière de naufrage sur une île déserte, seulement, une île qui bouge sans cesse, mais ne va nulle part\dots On m'a oublié. »

Quant au Soleil ? Bien sûr qu'il l'avait vu, qu'il savait où il se levait\dots ou encore où voir les aubes les plus spectaculaires\dots Simplement, impossible de remettre le doigt dessus, là, tout de suite. Fou non ? D'habitude il avait une mémoire infaillible. 

Alors bien vite, le Soleil quitta leur discussion : dans la station de métro déserte, dans la nuit noire et moite, ils parlèrent de tout et de rien, de leurs vies, de comment il s'était retrouvé échoué ici, de son harmonica --- il joua même une ballade pour Nour --- et finalement, de ce qu'elle faisait ici à battre le pavé avant même le lever du jour. Elle lui raconta son histoire, et l'homme ne la prit pas pour folle ; elle rit encore. 

« Est-ce que tu vois les drôles de silhouette de lumière qui dansent, toi aussi ? 

--- Parfois oui\dots  »

Elles apparaissaient, par intermittence, quand les lumières de la rame quasi-déserte éclairaient un pan particulièrement sombre du tunnel du métro. Elles étaient fugaces, Nour ne les remarquait que du coin de l'ceil, quand son attention était sur son drôle d'interlocuteur. 

« Pas souvent, d'habitude, mais aujourd'hui ça n'arrête pas. C'est drôle, ça aussi, je crois que je l'avais oublié\dots Je me demande à chaque fois qui ou qu'est-ce qu'ils peuvent bien être, et puis\dots »

Il haussa les épaules. Nour aussi. Quand le métro s'arrêta finalement à la Gare Centrale, elle lui proposa de l'accompagner, d'aller voir l'aube et retrouver son mari ensemble, mais l'habitant du métro refusa. Il était bien ici après tout. 

« Prend-ça, lui dit-il tout de même en tendant son harmonica. Joue un petit air pour moi, quand tu auras trouvé ton Soleil et ton mari. »

\begin{center}
  \line(1,0){250}
\end{center}

Le hall de la gare était immense et à cette heure presque vide, comme tout le reste de la ville en fait. Il n'y avait ni Lune ni étoiles pour éclairer la gare au-travers des verrières arachnéennes, mais la lumière jaune de l'éclairage publique s'écoulait par les fenêtres, se mélangeait à celle plus des lampadaires du grand hall et nappait la scène d'une aura\dots hé bien\dots languide, finit par décider Nour. Une aura languide. 

Elle chercha des yeux le panneau d'affichage et passa un long moment à l'étudier : des trains, il y en avait beaucoup. Beaucoup d'expresses qui étaient sans arrêt à la gare centrale\dots 

« Le prochain train\dots Il ne devrait plus tarder, il passe une fois par jour », fit un tout petit homme qui portait l'uniforme de la compagnie de trains et qui s'était approché en voyant l'air perplexe de l'unique voyageuse de sa gare. 

Il n'avait pas l'air convaincu, cependant, mais Nour avait fini par réaliser que c'était là une constante. Elle en venait à se demander si qui que ce soit savait encore comment quitter la ville, ou où se levait le Soleil. 

« Vous en êtes bien sûr ? demanda-t-elle finalement. C'est que je ne peux pas le rater. Je dois retrouver quelqu'un. C'est\dots c'est important. »

L'homme de la gare lui fit signe de la suivre jusqu'à un petit guichet. Il passa plusieurs minutes à vérifier des bottons d'horaires poussiéreux, regarda encore une fois l'immense horloge au-dessus des quais, s'épongea le front avec sa casquette bleue : 

« Je suis sûr, mademoiselle, parfaitement sûr, il ne devrait plus tarder. »

Il lui indiqua un quai tout aussi désert que le reste de la gare, à l'extrémité du hall. Il y avait un banc et un lampadaire, des pigeons qui voletaient er erraient, une légère brume aussi qui noyait l'horizon. Elle avait espéré retrouver son mari, attendait sur le quai le même train qu'elle, mais il n'y avait personne. Nour soupira. 

\begin{center}
  \line(1,0){250}
\end{center}

Le train vint et passa. Sans s'arrêter. Il y eut le vacarme de métal et les lumières des fenêtres illuminées, mais Nour ne put pas monter : le train continua son chemin sans même ralentir. 

Elle en eut un sanglot de rage, en voyant ses lumières se fondaient à nouveau dans la noirceur de la nuit. 

« Ah ! Mais c'est que c'était un express ! fit l'employé de la gare, quand elle retourna le voir. Pardonnez-moi, il y a une petite croix ici pour les indiquer, vous voyez ? »

Il lui montra un point sur la page de son bottin poussiéreux, au milieu de chiffres d'acronymes et de codes abscons. Il se fendit même d'une claque sur le front : c'est qu'il passait si peu de monde, dans sa gare, qu'il en oubliait quels trains s'arrêtaient et pour où. 

« Mais comment est-ce que je vais là-bas ! finit par le couper Nour. Comment est-ce qu'on va à la plage ? Je dois absolument y être pour le lever du Soleil ! »

L'employé de la gare évitait son regard nerveusement : il fallait revenir plus tard dans la journée malheureusement, il y en avait un autre train, il en était presque sûr, il\dots il l'avait vu passer, pas plus tard qu'hier.

« Vous savez quoi ? Je vais me débrouiller. »

L'employé de la gare balbutia une excuse qu'elle ne le laissa pas mener à bout, elle tourna les talons et retrouva le quai de l'express, les pigeons qui le peuplaient et les journaux qui voletaient dans le vent nocturne chaud et moite. Elle le remonta du pas de quelqu'un de très déterminé et très excédé, et, quand le quai se termina abruptement, elle descendit sur les rails envahis de mauvaise herbe. 

Elle marchait toujours avec une détermination enragée quand les rails commencèrent de s'enfoncer sous terre, et encore quand les vibrations d'un autre train firent trembler le gravier au sol et les murs craquelés. L'expérience aurait dû être effrayante, mais comme cela arrive parfois, l'exaspération et la fatigue portaient Nour en avant si sûrement qu'il fallait plus que quelques tonnes d'acier lancés à toute allure pour la faire ralentir. 

Elle avançait plaquée au mur du tunnel, les cheveux et les habits malmenés par la tempête que déchaînait le train, le regard rivé droit devant elle, éclairée par les néons qui clignotaient en grésillant de loin en loin. Elle faillit presque ne pas les voir cette fois-ci : les petits êtres de lumière, insensés, qui dansaient sur la toile d'obscurité du mur de pierre. Ils dansaient et disparaissaient, ombres chassées par l'ombre. 

Elle les vit pourtant, du coin de l'ceil comme à l'accoutumée, et juste comme ça, la rage et l'exaspération s'éteignirent. Nour --- elle avait l'impression que c'était la première fois depuis une éternité --- se prit à sourire. Seule au milieu des ténèbres, au milieu d'une ville oubliée et qui avait oublié ce que c'était que de voir le Soleil, elle se prit même à rire. Elle brisait le silence qui l'enveloppait, et c'était incongru, et jubilatoire. Elle riait et courait au travers de ce monde où la seule autre forme de vie était ses étranges amis. Peut-être qu'\textit{il} les avait suivis aussi, après tout, dans ce monde morne, ils étaient peut-être bien ce qui se rapprochait le plus du Soleil. 

\begin{center}
  \line(1,0){250}
\end{center}

Nour arriva finalement à la fin du tunnel. Ce n'était pas le halo de lumière qu'elle attendait --- elle avait l'impression d'avoir marché des heures --- mais simplement une tâche de noir un peu moins sombre. Les petits êtres de lumière disparurent.

Nour les discerna pourtant encore, dansant sur le mur de briques nues d'un immeuble abandonné baigné de la lueur jaune des lampadaires. Après le tunnel, c'était toujours la ville, et toujours la nuit. 

La ville était d'un autre temps pourtant, d'une autre époque. La brique, voire parfois le bois, remplaçaient béton et métal. L'air d'abandon et de décrépitude était partout, plus encore que de l'autre côté du tunnel. Mais qu'importe au final ? Elle continue, elle suit les petits êtres de lumière et leur danse, quitte le chemin de fer envahi de ronces. 

Les silhouettes la guident, de ruelle étroite en cour déserte, d'entrepôt oublié en usine désaffectée --- on voit encore le squelette de machines immenses et mortes par les fenêtres aux carreaux brisés --- jusqu'à un soupirail ouvert sur une cave obscure. Nour a passé depuis longtemps le stade de l'incrédulité. Elle a laissé derrière elle la prudence et les craintes. Il n'y plus dans son esprit que le Soleil, les petits êtres de lumière et son mari. 

Elle se glisse dans le soupirail et est surprise de trouver non pas une cave poussiéreuse mais une ville, encore une autre. Ici, les murs sont de pierre de taille ou de bois, la route sous ses pieds est un chemin de terre creusé de rigoles. Il y a quelques rares lampadaires en fonte où vacille la flamme d'une lampe à huile, et dans cette lumière spectrale elle voit que ce qui était le soupirail d'une cave d'un côté est une fenêtre à la forme étrange de l'autres. 

« J'espère que vous savez ce que vous faites\dots » murmura-t-elle. 

Et les silhouettes, infatigables, dansaient sur les murs, apparaissaient et disparaissaient, et Nour, encore, les suivait dans cette nuit d'un autre temps. La fois suivante ce fut une porte branlante au fond d'une ruelle qui s'ouvrit sur une chaumière au cœur de ce qui tenait plus d'un village que d'une ville, mais toujours noir et désert. Et ici aussi les êtres de lumière dansaient et filaient et ils la guidaient entre les races d'un troc d'arbre. 

Et enfin, il n'y eut plus de ville. Il n'y avait qu'une lande déserte, de l'herbe haute qui ondulait sous une brise imperceptible. Il y avait un halo de lumière plus loin sur la lande et on discernait des silhouettes autour. La plupart étaient de celles qu'elle avait appris à connaître, mais une était d'ombre. 

\begin{center}
  \line(1,0){250}
\end{center}

Quand elle fut assez proche, Nour reconnut un lampadaire, un électrique de sa ville, de son monde à elle. Il éclairait un cercle d'herbes hautes et les étranges petits êtres dansaient, au sol, à la lisière du halo. Mais surtout, la silhouette en ombre, celle rendue noire par la lumière du lampadaire, était celle de son mari qu'elle cherchait depuis\dots Combien de temps est-ce que cela faisait en fait ? Elle s'était réveillée avant l'aube, mais elle avait l'impression que des heures et des heures avaient passé et\dots

Nour n'eut pas le temps de terminer son train de pensées, il se leva et la prit dans ses bras. Elle le serra et l'embrassa. 

« Tu avais disparu. 

--- Je cherchais le Soleil. Mais je savais que tu viendrais. »

Elle rit doucement en s'écartant, ouvrant les bras pour englober tout le paysage : le lampadaire incongru au milieu des herbes hautes, son halo de lumière et les drôles de silhouettes qui dansaient en silence à sa limite, puis une nuit sans fin. 

« C'est pas vraiment une franche réussite !

--- C'est mieux que rien ! Tout le monde a l'air d'avoir oublié le Soleil. Ils en parlent, ils savent ce que c'est, mais le décrire ? Dire quand ils l'ont vu pour la dernière fois ? Là\dots impossible, toi-même tu ne t'en rendais pas compte jusqu'à peu. Je me demande s'il n'a jamais existé.

--- J'ai réalisé ça\dots Tu avais raison : il a disparu, jamais existé peut-être, et personne ne le réalise. 

--- J'espérais le trouver au bout du chemin. J'ai suivi ces silhouettes jusqu'ici, mais\dots »

Il haussa les épaules avec fatalisme. 

« Mais alors où est-ce qu'on est ? Qu'est-ce que c'est ici ? » reprit Nour.

Elle porta à nouveau le regard alentour, la lande enténébrée, les arbres, la lumière, le chêne noueux par le tronc duquel elle était passée. Les silhouettes continuaient de danser en deux dimensions sur le sol, indifférentes à ces étranges créatures de chair et de sang. 

« Le temps s'est arrêté, je crois. Ici, partout. Le Soleil, la plage, ils ont existé, puis disparu. Tu as vu les villes mortes, en venant ? On a marché à travers le temps, Nour ! Jusqu'ici. 

--- Et c'est tout ? »

Il haussa les épaules. Nour s'approcha du lampadaire : de près ce n'était pas une flamme qui y brûlait, c'était une sphère de lumière, une pelote d'une infinité d'images qui s'entremêlent et se noient : des villes baignées de Soleil en bord de mer, des plages, des femmes et des hommes tout comme eux deux mais heureux. 

Elle tendit la main mais le verre l'empêchait de toucher les images, les mondes. Elle sentit un sanglot monter dans sa gorge. Il y avait des gens qui dansaient, des vrais, pas de grotesques silhouettes sans volume. Des aubes, et aussi des nuits étoilées. Les larmes se mirent à rouler sur les joues de la jeune femme :

« Je crois que nous sommes leurs ombres, à tous ces gens et tous ces endroits. C'est pour ça que tout est immobile et sombre. On n'est rien que des ombres pour eux, des aplats projetés sur un mur ou au sol. »

Elle avait le front posé sur le lampadaire et les larmes maintenant ruisselaient. Quand la main de son mari vint se glisser dans la sienne, elle eut un hoquet, et un mince sourire réussit à naître sur son visage. Elle lui prit les mains et, lentement, entre les larmes et le rire, ils se mirent à danser ensemble comme ils ne l'avaient pas fait depuis\dots depuis\dots impossible de s'en souvenir, en fait, réalisa Nour. 

Et quelque part, très loin de là, il y avait deux étranges silhouettes, des ombres que rien ne semblait projeter et qui dansaient. 

\end{document}
% END THE DOCUMENT